Hoe het ook zij, zij zag hem ga met spijt; en in dit vroege voorbeeld van wat Lydia's schande moet produceren, vonden extra leed toen ze nadacht over dat ellendige Za Nooit, sinds ze de tweede brief van Jane had gelezen, had ze zich vermaakt een hoop op Wickham's bedoeling om met haar te trouwen.
Niemand behalve Jane, dacht ze, zou zichzelf met zo'n verwachting kunnen vleien.
Verrassing was het minste van haar gevoelens voor deze ontwikkeling.
Terwijl de inhoud van de eerste brief bleef in haar gedachten, ze was alle verrassing - alle verbazing dat Wickham zou met een meisje moeten trouwen waarvan het onmogelijk was dat hij kon trouwen voor geld; en hoe Lydia hem ooit had kunnen vastmaken was verschenen onbegrijpelijk.
Maar nu was het allemaal te natuurlijk.
Voor zo'n bijlage als dit kan ze voldoende charmes hebben; en hoewel ze dat niet dacht Lydia om opzettelijk deel te nemen aan een schaking zonder de intentie van het huwelijk, had ze geen moeite om te geloven dat noch haar deugd noch haar verstand zou haar behoeden om een ​​gemakkelijke prooi te worden.
Ze had het tijdens het regiment in Hertfordshire nooit gezien Lydia had enige partijdigheid voor hem; maar ze was ervan overtuigd dat Lydia wilde alleen aanmoediging om zich aan iemand te hechten.
Soms een officier, soms een andere, was haar favoriet geweest, als hun aandacht voedde ze naar haar mening op.
Haar genegenheid was voortdurend geweest fluctuerend maar nooit zonder een object.
Het kwaad van verwaarlozing en verkeerde verwennerij tegenover zo'n meisje - oh!
